**匿名戒酒會**，或稱**戒酒無名會**（）是一個國際性互助戒酒組織，在1935年6月10日，由美國人[比爾·威爾遜](../Page/比爾·威爾遜.md "wikilink")(Bill
Wilson)和醫生鮑勃·史密斯在[美國](../Page/美國.md "wikilink")[俄亥俄州](../Page/俄亥俄州.md "wikilink")[阿克倫成立](../Page/阿克伦_\(俄亥俄州\).md "wikilink")，現在會員超過200萬。其活動宗旨是[酗酒者互相幫助戒酒](../Page/酗酒.md "wikilink")，重新過正常的生活，在活動中，酗酒者互相分享各自的經歷、力量和希望，以達到戒酒的目的，保證自己不再嗜酒，同時也幫助其他人戒酒。此外，所有成員對外亦均保持個人的匿名\[1\]\[2\]。

威爾遜和史密斯與其他早期成員發展出[十二個步驟的心靈成長和人格發展课程](../Page/十二步项目.md "wikilink")。1946年推出十二個傳統，以協助戒酒無名會的統一和成長。十二個傳統建議，成員和團體在公眾媒體保持匿名，無私的幫助其他酒精成癮者，包括所有希望戒酒者及家屬。十二個傳統還建議，以[團契的名義行事避開教條](../Page/團契.md "wikilink")，管理的層次和參與公共事務。隨後發展出的團體，如戒毒品無名會、食物成癮無名會、性成癮無名會等，都採用十二個步驟和十二傳統各自的主要宗旨\[3\]\[4\]。

目前此協會在台灣有相對應的AATaiwan,即戒酒無名會- 台灣\[5\]。

## 參考資料

[Category:酗酒](../Category/酗酒.md "wikilink")

1.  <http://www.aa.org/en_pdfs/smf-92_en.pdf>
2.   p. 3
3.
4.
5.